悲慘的日本人！日均OT四粒鐘 自殺率奇高 (17:34)

【東網專訊】外國傳媒報道，日本政府公布減少過度工作的計劃，目標是在未來10年，將自殺數字大削30%。

資料顯示，日本是全球最高自殺率的國家之一，並為七大工業國(G7)之中自殺率最高的國家，使日本政府大感頭痛，列為「重大」事項。日本平均每年有超過2萬人自殺，在2015年，每10萬人當中，就有18.5人因自殺而身亡。政府的目標是在2025年，將比例減至13。回顧歷年自殺個案，以2003年最悲痛，有34,427人自殺，去年則有21,897人。

究其原因，是由於日本人工時太長，大部分自殺個案與工作有關。數據顯示，以東京為例，有打工仔每月平均要超時工作(OT)逾100小時，若假設每月有5天假期，打工仔平均每日OT約4小時。故此，日本政府正嚴格制定削減過高工時的計劃，並要致力防範員工受到老闆的滋擾。